【抗暴之戰】經商局長無視「米豬連」店實力 睇死港人冇骨氣 撐唔起黃色經濟圈

【抗暴之戰】經商局長無視「米豬連」店實力 睇死港人冇骨氣 撐唔起黃色經濟圈

多家撐抗爭者、已獲「米豬連」認證的「黃色」食肆，今年繼續穩佔米芝連榜，證明黃店的人氣並非只靠政治氛圍來支持，本身亦很有實力。不過商務及經濟發展局局長邱騰華在facebook直播指，港人向來並非以政治立場來決定光顧哪間店舖，又質疑港人杯葛藍店難以持續，「我係講出一個事實，就係世界上冇一個經濟可以劃地為牢……我睇唔到有咩實質嘅嘢可以支持到呢樣持續到落去。」惟當主持反問他，現時很多黃店大排長龍，不愁沒生意時，邱無法正面回應，僅叫大家討論，反問「呢個係咪真係香港呢？」

繼特首林鄭月娥透過網上直播與網民「對話」後，商務及經濟發展局局長邱騰華相隔近2個月，再通過facebook直播與網民「同你傾經濟」。不過直播「收視」一如政府民望處於頹勢，不足1小時的直播中，高峯期只有約160人觀看。同時只有104名網民給予表情反應網民，在直播期間，一度以「畀嬲」網民佔多，但在直播結束後，like數卻急起直追，截至晚8時54分，約60人「畀like」佔大多數，當中包括多名政制局局長聶德權、天文台台長岑智明及商經局政助馮海容等「自己友」。
坐在邱身旁主持直播的，是政策創新與統籌辦事處政策分析主任單景煒，曾任無綫電視記者，亦是建制派立法會議員陳健波的前助理。在直播期間，邱騰華多次被問到對黃、藍經濟圈的看法。邱騰華表明不贊同以顏色區分，也不認同僱主指明不聘用某類人。他指，香港經濟結構從來不單一，以黃、藍政治立場區分不同經濟圈，或以某類特定先決條件去決定光顧哪類店舖，並非港人一直信奉原則，反問「唔通一家人去食飯，要分開兩間酒樓？」他又對界定黃、藍店的準則有懷疑，反問「憑乜嘢分黃藍？」

網民問他是否害怕黃色經濟圈的威力，才大撥冷水，邱反指自己「害怕」劃圈者，稱劃圈者是最大受害者，「我係講出一個事實，就係世界上冇一個經濟可以劃地為牢……我睇唔到有咩實質嘅嘢可以支持到呢樣持續到落去。」邱又認為，若港人信奉自由經濟，就應讓商戶透過好服務及品牌吸引顧客。惟當主持反問他，現時很多黃店大排長龍，不愁沒生意時，邱無法正面回應，僅叫大家思考，反問「呢個係咪真係香港呢？」
「相信唔會有人話（警暴）完全無錯」
對於網民提出的五大訴求。邱騰華再次「錄音機上身」，指特首已回應「撤回」修例的訴求，至於警暴問題，他希望公眾能體諒，認為國際上很少有城市的示威會持續6個月，每個星期警民都要有大對峙，其間需要使用武力，「相信唔會有人話會完全無錯，如果有機制處理，係咪要畀監警會做咗報告先？」至於其他有關特赦及撤回暴動定性訴求，需要經一定程序處理，至於政改問題亦可以再討論。他又指，「攬炒」經濟要大家同樣受苦，即使對政府有不滿，也要考慮現實處境，質疑是否要用玉石俱焚方式處理。
至於美國通過《香港人權與民主法案》，邱騰華指，不明白為何要假借別人力量來踩低自己，香港獨立關稅區身份非其他國家施予，香港也非只做一國生意，從不會在貿易設限，不設關稅，亦遵守國際規距。現時他國在貿易以外對港設限，「只係倒自己米，睇唔到有何好處。」作為中國人，亦難明為何有人邀請他國干預本地事務。
邱騰華又指，現時失業率未到最壞時刻，但受中美貿易戰及反送中運動影響，經濟已確實轉壞，飲食、零售及旅遊業已叫苦連天。目前外圍經濟「一啲都唔好」，貿易壁壘有很大影響，若內部問題不能解決，只會雪上加霜。若香港仍然有衝突，擔心香港會被邊緣化。